\section{Auswertung}
\subsection{Gamma-Spektrum der  $^{57}$Co-Quelle}
Das Gamma-Spektrum der $^{57}$Co-Quelle ist in Abbildung \ref{fig:spektrum} dargestellt. In der Abbildungsunterschrift sind die Ursachen der verschiedenen Dips erklärt.

\subsection{Geschwindigkeitskalibrierung}
\label{sec:geschw}
\iffalse BEGIN QASDAD 62
tex("Die Frequenzabhängigkeit der Absorbtion von Gammastrahlung um eine Resonanzfrequenz wird durch Gleichung \\eqref{eq:lorenz} beschrieben, doch Fits mit einer daraus abgeleiteten Funktion der transmittierten Intensität in Abhängigkeit der Frequenz stellten sich als numerisch instabil heraus. Deshalb haben wir Gaußfits verwendet:\\\\\n")

p["1"].describeFit()
p["2"].describeFit()
p["3"].describeFit()
p["4"].describeFit()
p["5"].describeFit()
p["6"].describeFit()

tex("Da in allen Fällen der Fitparameter $a$ gerade der $v$-Position des Dips entspricht ist der Abstand der beiden äußeren Linien gerade:\\begin{equation}\\Delta v=" + ValueFormat(3,False).toNiceTexString(p["6"].poptStr["a"]) + "-(" + ValueFormat(3,False).toNiceTexString(p["1"].poptStr["a"]) + ")=" + ValueFormat(3,False).toNiceTexString(p["6"].poptStr["a"]-p["1"].poptStr["a"]) + "\\end{equation}Hierbei sollt beachtet werden dass hier in der unbekannten Geschwindigkeitseinheit gerechnet wurde.\n")
tex("Nach \\cite{q:Anleitung} ist der Abstand der beiden äußeren Linien im Spektrum des natürlichen Fe 10,6 mm/s. Hiermit kann die unbekannte Geschwindigkeiteinheit $v_0$ errechnet werden:\\begin{equation}\\begin{aligned}10,6\\text{ mm/s}\\stackrel ! = " + ValueFormat(3,False).toNiceTexString(p["6"].poptStr["a"]-p["1"].poptStr["a"]) + "\\cdot v_0\\\\\\rightarrow v_0 = " + ValueFormat(3,False).toNiceTexString(v0) +"\\text{ mm/s}\\end{aligned}\\end{equation}")
tex("Mithilfe dieser Information und des Fitparameters $a$ der Kurven von Abbildung \\ref{fig:hyperfein} können die Positionen der 6 Resonanzen in Abbildung \\ref{fig:hyperfein} errechnet werden:\n\\begin{enumerate}")
hyperpeaks={}
for i in range(1,7):
    tex("\\item $v_" + str(i) + "=" + ValueFormat(3, False).toNiceTexString(p[str(i)].poptStr["a"]*v0) + "$ mm/s\n")
    hyperpeaks["v_" + str(i)] = Column("v_" + str(i), "eq", meter/second, [p[str(i)].poptStr["a"]*v0/1000], rawDelta=[v0/1000])
tex("\\end{enumerate}\n")

END QASDAD \fi

\subsection{Isomerieverschiebung von natürlichem Eisens}
Aus den Positionen der Dips in Abbildung \ref{fig:hyperfein} die im Abschnitt \ref{sec:geschw} berechnet wurden kann die Isomerieverschiebung des natürlichen Eisens berechnet werden: Die Isomerieverschiebung ist der Mittelwert der Positionen der Dips:
\iffalse BEGIN QASDAD 63

isomerieHyperfein = calcColumn(hyperpeaks, Equation.fromSympy("v_avg=(v_1+v_2+v_3+v_4+v_5+v_6)/6"))
isomerieHyperfein.exampleEquation("eq:v_avg")
END QASDAD \fi
Dies entspricht in etwa dem Literaturwert \cite{q:Anleitung} der Isomerieverschiebung zwischen natürlichen Eisen und Eisen in Rhodium von $0,11$ mm/s.

\subsection{Magnetfeld im Kern}
Mithilfe der Positionen der Dips in Abbildung \ref{fig:hyperfein} die im Abschnitt \ref{sec:geschw} berechnet wurden und Gleichung \eqref{eq:magnetfeld} kann die magnetische Flussdichte $B$ im Kern berechnet werden:
\iffalse BEGIN QASDAD 64
magkerncol = calcColumn(hyperpeaks, magnetfeldeq)
magkerncol.exampleEquation("eq:magnum")
#tex(magkerncol.analPropUncert)
END QASDAD \fi

\subsection{Magnetisches Moment des angeregten Zustands}
Mithilfe der Positionen der Dips in Abbildung \ref{fig:hyperfein} die im Abschnitt \ref{sec:geschw} berechnet wurden und Gleichung \eqref{eq:moment} kann das magnetisches Moment $\mu_e$ des angeregten Zustands berechnet werden:
\iffalse BEGIN QASDAD 65
momentcol = calcColumn(hyperpeaks, momenteq)
momentcol.exampleEquation("eq:momentcol")
#tex(magkerncol.analPropUncert)
END QASDAD \fi

\subsection{Isomerieverschiebung von FeSO$_4$*7H$_2$O}
\label{sec:so4isomerie}
\iffalse BEGIN QASDAD 66
tex("Die Frequenzabhängigkeit der Absorbtion von Gammastrahlung um eine Resonanzfrequenz wird durch Gleichung \\eqref{eq:lorenz} beschrieben, doch Fits mit einer daraus abgeleiteten Funktion der transmittierten Intensität in Abhängigkeit der Frequenz stellten sich als numerisch instabil heraus. Deshalb haben wir Gaußfits verwendet:\\\\\n")

pq["1"].describeFit()
pq["2"].describeFit()
tex("In allen Fällen entspricht der Fitparameter $a$ gerade der $v$-Position des Dips. Die Isomerieverschiebung ist der Mittelwert der Positionen der Dips:")
isomerieQuadrupol = calcColumn(quadrupeaks, Equation.fromSympy("v_avg=(v_1+v_2)/2"))
isomerieQuadrupol.exampleEquation("eq:quadrupolavg")
END QASDAD \fi
Dieser Wert ist recht weit vom Literaturwert \cite{q:Anleitung} der Isomerieverschiebung zwischen FeSO$_4$*7H$_2$O und Eisen in Rhodium von $-1,16$ mm/s entfernt.

\subsection{Elektrischer Feldgradient bei FeSO$_4$*7H$_2$O}
Mithilfe der Positionen der Dips in Abbildung \ref{fig:quadrupol} die in Abschnitt \ref{sec:so4isomerie} berechnet wurden und Gleichung \eqref{eq:grad} kann der elektrische Feldgradient $G$ berechnet werden:
\iffalse BEGIN QASDAD 67
gradcol = calcColumn(quadrupeaks, gradeq)
gradcol.exampleEquation("eq:gradex")
END QASDAD \fi

\subsection{Isomerieverschiebung von K$_4$(Fe(CN)$_6$)*3H$_2$O}
Mithilfe der Position des Dips in Abbildung \ref{fig:isomerie} kann die Isomerieverschiebung berechnet werden:\\
\iffalse BEGIN QASDAD 68
pi["1"].describeFit()
tex("Der Fitparameter $a$ entspricht der $v$-Position des Dips und der Isomerieverschiebung. Folglich ist die Isomerieverschiebung von K$_4$(Fe(CN)$_6$)*3H$_2$O $",pi["1"].poptcolStr["a"].singleValueDeltaTex() ,"$.")
END QASDAD \fi
